# Random seed shop

# UPDATED VERSION IN THE GITHUB. HERE IS THE LINK: https://github.com/mgfallen/random-seed-shop-v2

    1. Высокоуровневое описание.
        Из названия понятно, что проект являет собой онлайн-магазин по продаже обычных и необычных семян. Однако пользователи не смогут купить конкретный вид семян - им будет предложены лишь "случайные" паки. Мой проект будет нацелен на аудиторию любителей садоводчества, хотя быть может и не столь промышленного. Однако он может заинтересовать любого человека, способного установить в своей квартире горшочек с горсткой земли и способного поливать его в течении нескольких недель-месяцев. С помощью данного проекта люди могут утолить свой интерес, ухаживая за растениями, и ожидая, что же выростит из маленького невзрачного семячка - быть может там будет настоящая мухоловка?
    2. Высокоуровневое описание деталей.
        Главная страница приветствует пользователя(не важно какого), предлагает ему выбор наиболее "горячих" товаров, на главной странице хочется
        добавить лирики, контактных данных и прочих нефункциональной, лишь информационно-ознакомительной информации.
        На нашем сайте будет три группы пользователей:
    - незарегистрированные пользователи - им будет доступна лишь общая информация, они не смогут совершать покупки, сравнивать товары по цене,  добавлять товары в "корзину".
    - зарегистрированные подтверждённые пользователи - данный тип пользователей сможет совершать покупки на моём сайте, пользоваться корзиной. Также для них можно будет оргазиновать уведомительный сервис, который будет сообщать об обновлении ассортимента, появлении закончившихся товарах,скидках и прочей полезной информации.
    - администратор/модератор/менеджер - эти люди могут взаимодействовать с сайтом, оперативно отвечая на вопросы пользователей.   
    3. Описание аналогов.
        3.1. https://www.seedsnow.com/pages/shop-all-seeds
        На данном сайте заметил общий список овощей, отсортированных от А до Я. Также на данном сайте организованы некие "паки" семян растений, в которых отсортированы семяна одного рода. Также на главной странице есть отзывы пользователей. Ещё был замечен "активный" блог, в котором пользователи делятся результатами своего садоводчества. Что удивительно, на сайте можно расплатиться как и обычными деньгами, так и криптовалютой.Однако там нет реализумой нами идеи о покупке совершенно случайных семян.
        3.2. https://www.plant-world-seeds.com/
        Главная страница здесь оформлена с той же идеологией, которой я задумал. Информация изложена кратко и ёмко. Семеня отсортированы по меньшему количеству тегов. Также здесь организована скидочная система по типу: купи 2 "предмета" и получи 3-ий в подарок. Однако, к сожалению, не обнаружил здесь механики покупки случайных семян.
        3.3. https://parkseed.com/
        Главный сайт радует нас стилем и минимализмом. Весь список продуктов спрятан под несколько кнопок. На сайте есть пособия по выращиванию некоторых цветов, особенно щепетильных к условиям. Есть также пособия для "чайников" в садоводчестве. В остальном же, сайт похож на первые два, с таким же гигантским, отсортированным списком семян.
    4. Сравнительная характеристика сайтов-аналогов: 
    https://docs.google.com/spreadsheets/d/e/2PACX-1vT2HbZX6hxQbQ1gnr8bbPGG33Tsok18fI2Q2XOpc9muBuIB6Y0CoX18jtA5AaWNoZISRfbpK8g-mFOv/pubhtml?gid=0&single=true
    5. Вывод
        Наш сайт должен соответстовать следующим критериям:
            - главная страница лаконична, в ней есть только интересные топики, а также описание самой концепции покупки случайных семян
            - удобство для любого пользователя
            - наличие системы отзывов пользователей
            - наличие пособий для начинающих садоводов (встретилась в сайтах-аналогах)
            - наличие корзины для зарегистрированных пользователей
            - присутствие в ассортименте различных подборок/"паков" семян, а также прочей садоводческих вещей, которые могут пригодиться для взращивания семян, к примеру: горшочки различных размеров, автоматические системы поливов, удобрения
            - наличие системы регистрации пользователей, с последующим расширением функционала для зарегистрированных пользователей
        Случайность семян в одном "паке" будет обусловлена ценовой стоимостью, а также мы дадим конечный список содержащихся в паке семян пользователям. 
    
   
